const data = [
    {
      category: "Futebol",
      questions: [
        {
          question: "Em que ano o futebol foi criado?",
          options: ["1863", "1870", "1930", "1910"],
          answer: "1863",
          tip: "√â uma tag de uma letra apenas",
        },
        {
          question: "Quando foi a primeira copa do mundo?",
          options: ["1958", "1938", "1930", "1940"],
          answer: "1930",
          tip: "Hyperlink Reference",
        },
        {
          question: "Quem foi o primeiro artilheiro da primeira copa do mundo",
          options: ["Pel√©", "Maradona", "Guillermo St√°bile", "Rivelino"],
          answer: "Guillermo St√°bile",
        },
        {
          question: "O Messi √© destro ou canhoto?",
          options: ["Destro", "Canhoto"],
          answer: "Canhoto",
        },
        {
          question: "Quantos mundiais de clubes tem o Real Madrid? ü§î",
          options: ["0", "8", "3", "5"],
          answer: "8",
        },
        {
          question: "Que time tem 6 Copas do Brasil?üèÜüèÜüèÜüèÜüèÜüèÜ",
          options: ["Flamengo", "Cruzeiro", "S√£o Paulo", "Vasco"],
          answer: "Cruzeiro",
        },
        {
          question: "Quando a Marta come√ßou a jogar futebol no profissional?‚öΩüèÉ‚Äç‚ôÄÔ∏è",
          options: ["2000", "2002", "2007", "1999"],
          answer: "2000",
        },
        {
          question: "Em qual jogador o Zin√©dine Zidane deu a cabe√ßada na final da Copa do Mundo 2006?ü§î",
          options: ["Genaro Gattuso", "Marco Materazzi", "Gianluigi Buffon", "Pepe Guardiolla"],
          answer: "Marco Materazzi",
        },
        {
          question: "Quem era o goleiro da sele√ß√£o brasileira na goleada dos 7x1?",
          options: ["Jefferson", "Marcos", "J√∫lio C√©sar", "Dida"],
          answer: "J√∫lio C√©sar",
        },
        {
          question: "Quantos gols tem Rog√©rio Ceni?‚öΩ",
          options: ["131", "100", "200", "99"],
          answer: "131",
        },
        {
          question: "Quem lesiounou Neymar na copa de 2014",
          options: ["Carlos Bacca", "Juan Camilo Z√∫√±iga", "Sergio Ramos", "Rames Rodrigues"],
          answer: "Juan Camilo Z√∫√±iga",
        },
      ],
    },
    
    {
      category: "Novela",
      questions: [
        {
          question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
          options: ["color", "background-color", "font-size", "transition"],
          answer: "color",
          tip: "Cor em ingl√™s",
        },
        {
          question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
          options: ["font", "text-transform", "font-size", "hover"],
          answer: "font-size",
        },
        {
          question: "A posi√ß√£o que deixa um elemento fixo √© a:",
          options: ["static", "absolute", "fixed", "relative"],
          answer: "fixed",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Filmes",
      questions: [
        // {
        //   question: "Qual a sigla de javaScript?",
        //   options: [
        //     "es",
        //     "fs",
        //     "vs",
        //     "js",
        //   ],
        //   answer: "js",
        // },
        // {
        //   question: "onde programar?",
        //   options: [
        //     "1",
        //     "2",
        //     "3",
        //     "4",
        //   ],
        //   answer: "1",
        // },
        {
          question: "Com qual instru√ß√£o declaramos uma constante em JavaScript?",
          options: ["const", "let", "var", "define"],
          answer: "const",
        },
        {
          question: "Qual dos tipos de dado a seguir n√£o existe em JavaScript?",
          options: ["string", "number", "boolean", "float"],
          answer: "float",
        },
        {
          question: "Qual dos m√©todos a seguir seleciona um elemento?",
          options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
          answer: "querySelector",
        },
        {
          question:
            "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
          options: ["qty", "length", "items", "index"],
          answer: "length",
        },
      ],
    },
  ];
  
  export default data;
  